@article{5文型と品詞の関係,
  title = {学校文法と品詞分布ー5文型を中心にー},
  author = {平岩, 加寿子},
  journal = {英語分科会},
  url = {http://www.aichi-edu.ac.jp/kodoka-c/kyoiku/mt_files/eigo.pdf},
  urldate = {2023-05-12}
}

@misc{AnnoReader,
  title = {{英文リーダーアプリを作った}},
  author = {{saito}, hironobu},
  year = {2021年12月26日},
  journal = {Qiita},
  url = {https://qiita.com/hironobu_s/items/e5218ad3c008368c2a52},
  abstract = {AnnoReader について 英文にいろいろな注釈を付けて読みやすくするサービスです。私のような英語の学習者が、日常的な英文リーディングの時に補助ツールとして使うことを想定しています。},
  language = {ja}
}

@misc{Chrome色付け機能,
  title = {{英文ページを品詞ごとに色分けするGoogle Chrome拡張機能「カラフル英語品詞分類」}},
  author = {樽井, 秀人},
  year = {2018年3月7日},
  journal = {窓の杜},
  url = {https://forest.watch.impress.co.jp/docs/review/1110021.html},
  urldate = {2023-05-24},
  abstract = {google Chromeの拡張機能で品詞を色分けして表示できる機能。 色分けの設定を変更して、名詞だけを赤色で表示するようにカスタマイズ可能。},
  language = {ja}
}

@article{ChuanKouPuraiminguXiaoGuotoYuCe1988,
  title = {{プライミング効果と予測}},
  author = {川口, 潤},
  year = {1988},
  journal = {心理学評論},
  volume = {31},
  number = {3},
  pages = {290\textasciitilde 304},
  url = {https://www.jstage.jst.go.jp/article/sjpr/31/3/31_290/_pdf/-char/ja},
  language = {ja}
}

@article{DaZhongZhiJueDeYanYuDeSeQingBaogaSeMingRenShiniJibosuYingXiangtosonoShiJianTeXing2011,
  title = {{知覚的・言語的色情報が色名認識に及ぼす影響とその時間特性}},
  author = {大塚, 聡子 and 妹尾, 武治},
  year = {2011},
  journal = {原著論文},
  volume = {23},
  number = {4},
  pages = {179\textasciitilde 196},
  url = {http://www.visionsociety.jp/vision/vol23-4/VISION190401.pdf},
  language = {ja}
}

@article{DuMingRiBennoXueXiWenFadeShiwareru5WenXingnituiteShang2018,
  title = {日本の学習文法で使われる5文型について（上）},
  author = {渡名, 勉},
  year = {2018},
  journal = {人文・自然・人間科学研究},
  volume = {39},
  pages = {43\textasciitilde 59},
  file = {C\:\\Users\\m1tsu\\Zotero\\storage\\MN3D73ZX\\渡名 - 2018 - 日本の学習文法で使われる5文型について（上）.pdf}
}

@misc{findSVOs,
  title = {{rock3125/enhanced-subject-verb-object-extraction - GitHub}},
  author = {{rock}, 3125},
  publisher = {{GitHub}},
  url = {enhanced-subject-verb-object-extraction/subject_verb_object_extract.py at master · rock3125/enhanced-subject-verb-object-extraction · GitHub},
  language = {ja}
}

@article{google翻訳と5文型,
  title = {{Google翻訳を用いた語順と五文型に着目した日英翻訳指導}},
  author = {大橋, 典晶 and 竹野, 純一郎 and 松浦, 加寿子},
  year = {2020},
  month = jun,
  journal = {中国学園紀要},
  number = {19},
  pages = {181--186},
  url = {https://cur-ren.repo.nii.ac.jp/?action=pages_view_main&active_action=repository_view_main_item_detail&item_id=1163&item_no=1&page_id=13&block_id=21},
  abstract = {Google翻訳を使用して，日本語と英語の語順の違いや５文型に着目し，意図的に作成した日本語を入力すれば期待している正しい英語翻訳文を産出できるのかを調査することである。},
  language = {ja}
}

@article{LingMuWenZhangLiJieGuoChengnomoderuniJidukuWaiGuoYunoDuJieZhiDaoniGuansuruYiKaoCha,
  title = {{文章理解過程のモデルに基づく外国語の読解指導に関する一考察}},
  author = {鈴木, 美加},
  pages = {67\textasciitilde 84},
  url = {http://repository.tufs.ac.jp/bitstream/10108/20582/1/jls017004.pdf},
  abstract = {続きを読むべき},
  language = {ja}
}

@misc{nltk_tree,
  title = {{nlltドキュメンテーション　自然言語ツールキット}},
  author = {{nltk}, org},
  url = {https://www.nltk.org/},
  language = {ja}
}

@misc{gitJaperkNltk_tokenize_tag_chunkRst,
  title = {{japerk/nltk\_tokenize\_tag\_chunk.rst}},
  author = {{git}, hub},
  url = {https://gist.github.com/japerk/1909413},
  language = {ja}
}

@misc{ntlk,
  title = {{[python]nltkで英語の形態素解析}},
  url = {https://www.haya-programming.com/entry/2018/03/21/234126},
  abstract = {入力された英文を単語ごとに分解して出力},
  language = {ja}
}

@article{ShangYeXiaoLunoyoiYingWenLiJiewoQiumeteYiWeiZhongXinnoDuJie2013,
  title = {{効率のよい英文理解を求めて：意味中心の読解}},
  author = {上野, 輝夫},
  year = {2013},
  month = mar,
  journal = {社会福祉学部研究紀要},
  volume = {16},
  number = {2},
  pages = {59--70},
  url = {https://core.ac.uk/download/pdf/234603209.pdf},
  language = {ja}
}

@misc{spaCy使い方,
  title = {{spaCyで英語の文をトークナイズする方法を丁寧に}},
  url = {https://gotutiyan.hatenablog.com/entry/2020/09/26/192750},
  language = {ja}
}

@misc{SVOC色付けあり,
  title = {{SVOCとは？基本5文型を例文とともにわかりやすく解説}},
  year = {2023},
  month = apr,
  journal = {おすすめ英会話},
  url = {https://englishfactor.jp/learning/22442.html},
  language = {ja}
}

@article{XiaoShanJiShiChuLisukiruRiBenRenYingYuXueXiZhenioiterisuNinguChengJiShangWeiQuntoXiaWeiQunwoFenkeruJiNeng2007,
  title = {{継時処理スキル：日本人英語学習者においてリス ニング成績上位群と下位群を分ける技能}},
  author = {小山, 義徳},
  year = {2007},
  journal = {JALT Journal},
  volume = {29},
  number = {2},
  pages = {231\textasciitilde 244},
  url = {https://jalt-publications.org/files/pdf-article/art4_6.pdf},
  abstract = {引用文献 情報処理モデルの観点からも指摘されている．de Bot, Paribakht, \& Wesche (1997)は母語におけるスピーチモデルを改変し，外国語学習におけるリーディング・リスニング・ライティング・スピーキングの４技能の語彙処理過程をモデル化した．このモデルにおいて，リーディングとリスニングは入力段階では情報は音声形式か文字形式かで異なっているが，情報が入力された後は，lexemes(例: 三人称単数現在``runs''，過去形``ran''など，原型から派生した語)の処理が行われ，lemma(例：``run''など　語の原型)が解析された後，概念の理解に至るとしている．},
  language = {ja}
}

@misc{YingWenwoFenJiesiteZiDongDeniWenFawoKeShiHuadekiruFoxTypeNo2016,
  title = {英文を分解して自動的に文法を可視化できる「{{FoxType}}」の「{{Sentence Tree}}」},
  year = {2016年6月2日},
  journal = {Gigazine},
  abstract = {ツリーで階層構造で表示}
}

@article{YongRiSeCainoQianZaiDeimeziPingJiaIATGANTwoZhiBiaotositaSeCaitoGanQingnoGuanLian2013,
  title = {{色彩の潜在的イメージ評価：IAT，GANTを指標とした色彩と感情の関連}},
  author = {永日, 絵梨 and 藤, 桂 and 吉田, 富二雄},
  year = {2013},
  number = {45},
  pages = {57\textasciitilde 70},
  url = {https://core.ac.uk/download/pdf/56653958.pdf},
  language = {ja}
}

@article{YuYuanShangJinoDi2YanYuXueXiZheNiokeruDanYunoFanYiChuLiGuoCheng2003,
  title = {{上級の第2言 語学習者 における単語の翻訳処理過程 -日本語-英語間での改訂階層モデルの検討-}},
  author = {羽渕, 由子},
  year = {2003},
  journal = {教育心理学研究},
  number = {51},
  pages = {65--75},
  url = {https://www.jstage.jst.go.jp/article/jjep1953/51/1/51_65/_pdf},
  language = {ja}
}

@article{パズル案参考_01,
  title = {{全系横断演習I・IIにおける英語学習ボードゲームの開発}},
  author = {山口, 均 and 藤田, 愛生 and 小早川, 七海 and 吉井, 風華 and 日笠, 汐菜 and 牧野, あやの},
  year = {2022},
  journal = {津山高専起要},
  number = {64},
  pages = {17\textasciitilde 23},
  language = {ja},
  file = {C\:\\Users\\m1tsu\\Zotero\\storage\\ZXL5TNEK\\山口 et al. - 2022 - 全系横断演習Ⅰ・Ⅱにおける英語学習ボードゲームの開発.pdf}
}

@article{リーディングスピードを用いた英語読解力の評価,
  title = {{英文読解力の自動評価手法\rule{1em}{1pt}リーディングスピードを用いた英文読解力の詳細な評価\rule{1em}{1pt}}},
  author = {永田, 亮 and 桝井, 文人 and 河合, 敦夫 and 椎野, 努},
  year = {2002},
  journal = {コンピュータ＆エデュケーション},
  volume = {12},
  pages = {99--103},
  url = {https://www.jstage.jst.go.jp/article/konpyutariyoukyouiku/12/0/12_99/_article/-char/ja/},
  abstract = {リーディングスピードを用いた英語読解力の評価},
  language = {ja}
}

@article{英語_不定冠詞,
  title = {{英語における不定冠詞の使用方法について-日本に滞在する中国人留学生と日本人学生を研究対象に-}},
  author = {YAN, {\relax JINYI}},
  year = {2020},
  journal = {千葉大学　ユーラシア言語文化論},
  number = {22},
  pages = {315--331},
  url = {https://opac.ll.chiba-u.jp/da/curator/900119509/S21857148-22-P315-YAN.pdf},
  language = {ja}
}

@misc{英語の形態素解析,
  title = {[爆速で理解できる]{{英語の形態素解析の使い方をCHARGPTに教えてもらう}}},
  author = {赤石, 雅典},
  url = {https://qiita.com/makaishi2/items/eb43cfcef2ca0d9761bb},
  abstract = {spacy　ライブラリ}
}

@article{英語意味解析システムESage,
  title = {{英文意味解析システムESage}},
  author = {小林, 豊 and 谷津, 元樹 and 原田, 実},
  year = {2019},
  month = feb,
  journal = {第81回全国大会講演論文集},
  volume = {2019},
  number = {1},
  pages = {109--110},
  url = {https://ipsj.ixsq.nii.ac.jp/ej/?action=pages_view_main&active_action=repository_view_main_item_detail&item_id=196780&item_no=1&page_id=13&block_id=8},
  language = {ja}
}

@article{英語学習における日本語の知識の活用,
  title = {{英語学習における日本語の知識の活用について}},
  author = {桒原, 和生},
  year = {2019},
  month = mar,
  journal = {神田外語大学紀要},
  number = {31},
  pages = {1--23},
  url = {https://kuis.repo.nii.ac.jp/?action=pages_view_main&active_action=repository_view_main_item_detail&item_id=1633&item_no=1&page_id=13&block_id=17},
  language = {ja}
}

@article{英語中高生,
  title = {中高の英語学習における語彙学習方略ー方略使用・有効性と規定要因に関する発達的差異の検討ー},
  author = {内田, 菜緒},
  journal = {教育心理学研究},
  volume = {69},
  number = {4},
  pages = {336\textasciitilde 381},
  url = {https://www.jstage.jst.go.jp/article/jjep/69/4/69_366/_pdf/-char/ja},
  urldate = {2023-05-12}
}

@article{英語読解方略,
  title = {{英文読解方略の被指導経験と方略使用の関係－個人内相関に着目して－}},
  author = {備瀬, 美香 and 伊藤, 智子 and 鈴木, 雅之},
  year = {2018},
  journal = {日本教育工学会論文誌},
  volume = {42},
  number = {2},
  pages = {129--139},
  url = {https://www.jstage.jst.go.jp/article/jjet/42/2/42_42093/_article/-char/ja/},
  abstract = {学習方略},
  language = {ja}
}

@article{英語不得意,
  title = {{英語を不得意とする学習者のReading力とListening力の関係}},
  author = {小西, 瑛子},
  year = {2018},
  journal = {帝京科学大学教育・教職研究},
  volume = {4},
  number = {2},
  pages = {11\textasciitilde 18},
  language = {ja}
}

@article{英語母語支援,
  title = {{母語による学習支援を取り入れた90分の英語の授業構成ー能動的学習者の育成を目指してー}},
  author = {浅井, 智雄},
  year = {2019},
  journal = {福祉健康科学研究},
  pages = {115\textasciitilde 125},
  url = {https://core.ac.uk/download/229358535.pdf},
  language = {ja}
}

@article{英作文支援Webアプリケーション開発,
  title = {{ワードファミリーを活用した例示型英作文支援Webアプリケーション開発}},
  author = {中村, 亮子 and 宮崎, 佳典 and 中野, 愛美 and 田中, 省作},
  journal = {情報処理学会大84階全国大会},
  pages = {4-571\textasciitilde 572},
  language = {ja},
  file = {C\:\\Users\\m1tsu\\Zotero\\storage\\QRU24CMT\\中村 et al. - ワードファミリーを活用した例示型英作文支援Webアプリケーション開発.pdf}
}

@misc{英熟語_連語表現,
  title = {{公立高校受験「英熟語＋連語表現300」}},
  author = {さくらの個別指導},
  publisher = {{さくら教育研究所}},
  url = {http://skredu.mods.jp/b01/jukugo.pdf},
  language = {ja}
}

@article{英単語色_2019,
  title = {{英単語の記憶と色の関係ー英単語を効果的に暗記するためにー}},
  author = {藤原, 采音},
  year = {2019},
  journal = {東京女子大学言語文化研究},
  pages = {77\textasciitilde 106},
  language = {ja},
  file = {C\:\\Users\\m1tsu\\Zotero\\storage\\XZK98V2D\\藤原 - 2019 - 英単語の記憶と色の関係ー英単語を効果的に暗記するためにー.pdf}
}

@article{英文・英文と和文を提示して学習,
  title = {{文型学習法の比較実験-英語学習の教育心理学的研究-}},
  author = {永沢, 幸七 and 深沢, 榮陸 and 小林, 芳郎},
  journal = {日本教育心理学会},
  url = {https://www.jstage.jst.go.jp/article/pamjaep/8/0/8_186/_article/-char/ja/},
  abstract = {英文だけを提示して学習させる場合と、英文・和文を併用して学習させる場合と何れが効果的であるかを実験する。即ち直説法・機械的学習と訳読法・意味的学習の効果を比較するにある。},
  language = {ja}
}

@article{英和相互訳学習支援,
  title = {{英和相互訳学習支援を指向したルールベース翻訳プロセスの外在化による統語規則の違いの顕在化}},
  author = {藤田, 茉祐 and 林, 雄介 and 平嶋, 宗},
  year = {2021},
  journal = {The 35th Annual Conference of the Japanese Society for Artificial Intelligence},
  pages = {1--4},
  url = {https://www.jstage.jst.go.jp/article/pjsai/JSAI2021/0/JSAI2021_2F3GS10g05/_pdf/-char/ja},
  language = {ja}
}

@article{絵英文構造式エディタの試作,
  title = {{TypeScript による英文構造式エディタの試作と電子教材としての活用可能性}},
  author = {木村, 修平},
  pages = {318--319},
  url = {https://gakkai.univcoop.or.jp/pcc/2019/papers/pdf/pcc004.pdf},
  language = {ja}
}

@article{学習指導要領の扱いについて,
  title = {{学習指導要領における英文法指導の扱いについて}},
  author = {本田, 隆裕},
  year = {2017},
  journal = {神戸女子大学学部紀要},
  volume = {50},
  pages = {35\textasciitilde 47},
  url = {file:///C:/Users/m1tsu/Downloads/3_%E6%9C%AC%E7%94%B0%E9%9A%86%E8%A3%95.pdf},
  language = {ja}
}

@article{教科書色イメージ,
  title = {{教科書の色イメージ調査}},
  author = {山下, 彩花 and 森田, 愛子},
  year = {2020},
  journal = {日本色彩学会誌},
  volume = {44},
  number = {3},
  pages = {110\textasciitilde 111},
  url = {https://www.jstage.jst.go.jp/article/jcsaj/44/3+/44_110/_article/-char/ja/},
  language = {ja}
}

@article{係り受け木における機械翻訳教師無し,
  title = {{係り受け木における機械翻訳のための品詞の教師無し学習}},
  author = {田村, 晃裕 and 渡辺, 太郎 and 隅田, 英一郎 and 高村, 大也 and 奥村, 学},
  year = {2014},
  month = jul,
  journal = {情報処理学会論文誌},
  volume = {55},
  number = {7},
  pages = {1665\^1680},
  url = {https://ipsj.ixsq.nii.ac.jp/ej/index.php?action=pages_view_main&active_action=repository_action_common_download&item_id=102187&item_no=1&attribute_id=1&file_no=1&page_id=13&block_id=8},
  abstract = {統計情報に基づく機械翻訳の翻訳性能を向上させるために、ノンパラメトリックベイズ法により、単語間の係り受け構造から各単語の品詞を推定する手法を提案する},
  language = {ja}
}

@article{構造分析メソッド,
  title = {{英語基礎教育法としての「構造分析メソッド」：英語の統合基礎力構築から知性の自信回復へ}},
  author = {田村, 亮子},
  journal = {清泉女学院短期大学研究紀要},
  number = {20},
  pages = {169--197},
  url = {https://core.ac.uk/download/pdf/230241436.pdf},
  language = {ja}
}

@misc{高等学校学習指導要領,
  title = {{高等学校学習指導要領（平成30年告示）}},
  year = {平成30年3月},
  publisher = {{文部科学省}},
  url = {https://www.mext.go.jp/content/20230120-mxt_kyoiku02-100002604_03.pdf},
  language = {ja}
}

@misc{高等学校学習指導要領解説,
  title = {{【外国語編 英語編】高等学校学習指導要領（平成30年告示）解説}},
  author = {文部科学省},
  year = {平成30年7月},
  publisher = {{文部科学省}},
  url = {https://www.mext.go.jp/content/1407073_09_1_2.pdf},
  urldate = {2023-05-22},
  abstract = {p35.エ 文法構造及び文法事項の（ア）文法構造のうち、活用頻度の高いもの　に文型について記されている},
  language = {ja}
}

@article{受動態の学習,
  title = {{受動態の学習における学習者の不十分な知識とその修正}},
  author = {松沼, 光泰},
  year = {2009},
  journal = {教育心理学研究う},
  number = {57},
  pages = {454--465},
  url = {https://www.jstage.jst.go.jp/article/jjep/57/4/57_4_454/_pdf},
  abstract = {受け身の表現は、日本語では動詞に助動詞「れるられる」を付けて表すが、英語では「主語＊be動詞＋過去分詞＋ｂｙ」nokatatidearawasareru},
  language = {ja}
}

@misc{小学校学習指導要領解説,
  title = {{【外国語活動・外国語編】小学校学習指導要領（平成29年告示）解説}},
  author = {文部科学省},
  year = {平成29年7月},
  publisher = {{文部科学省}},
  url = {https://www.mext.go.jp/content/20220614-mxt_kyoiku02-100002607_11.pdf},
  language = {ja}
}

@article{小泉ユサ第二言語習得,
  title = {{第二言語習得のためのコミュニケーション活動における第一言語の仕様について}},
  author = {小泉, ユサ},
  year = {2021},
  month = mar,
  journal = {明治学院大学教養教育センター付属研究所年報},
  volume = {2020},
  pages = {28--30},
  url = {https://meigaku.repo.nii.ac.jp/?action=pages_view_main&active_action=repository_view_main_item_detail&item_id=3524&item_no=1&page_id=13&block_id=21},
  abstract = {詳細の論文がない まだ研究途中かも},
  language = {ja}
}

@article{色と認知科学,
  title = {{色と認知科学ー高次視覚認知における色彩の効果ー}},
  author = {川端, 康弘 and 川端, 美穂 and 笠井, 有利子},
  year = {2011},
  journal = {日本画像学会誌},
  volume = {50},
  number = {6},
  pages = {522\textasciitilde 528},
  url = {https://www.jstage.jst.go.jp/article/isj/50/6/50_6_522/_pdf},
  language = {ja}
}

@article{色と文字の結びつき,
  title = {色字共感覚：色と文字と学習の結びつき},
  author = {浅野, 倫子},
  year = {2020},
  journal = {基礎心理学研究},
  volume = {39},
  number = {1},
  pages = {110\textasciitilde 117},
  url = {https://cir.nii.ac.jp/crid/1391412326427618688}
}

@article{色記憶の変容,
  title = {{色記憶の変容とその規則性：色に関する既存の知識体系の影響}},
  author = {佐々木, 三公子},
  year = {2018},
  month = mar,
  url = {https://eprints.lib.hokudai.ac.jp/dspace/handle/2115/80757},
  urldate = {2023-05-10},
  language = {ja}
}

@article{色情報の依存について,
  title = {{色のワーキングメモリーの脳内表現}},
  author = {芋坂, 直行 and 池田, 尊司},
  year = {2006},
  journal = {日本色彩学会誌},
  volume = {30},
  number = {4},
  pages = {197\textasciitilde 203},
  abstract = {色を見る脳に迫る},
  language = {ja},
  file = {C\:\\Users\\m1tsu\\Zotero\\storage\\38ZY7HX9\\芋坂 and 池田 - 2006 - 色のワーキングメモリーの脳内表現.pdf}
}

@article{図的表現を用いた英文法e-learning,
  title = {{図的表現を用いた英文法 e-learning 教材の開発と評価}},
  author = {鈴木, 明夫 and 佐藤, 健 and 中山, 誠一 and 横田, 厚生},
  year = {2007},
  journal = {コンピュータ＆エデュケーション},
  volume = {22},
  pages = {119--124},
  url = {https://www.jstage.jst.go.jp/article/konpyutariyoukyouiku/22/0/22_119/_article/-char/ja/},
  abstract = {英文法の学習項目を読解に必要な項目に絞込み，その項目を図的に表現して教授する PEG-R システムという e-learning 学習教材を開発した。 英語を聞き話す能力を重視した英語教育により， 読み書き教育が軽視される傾向にあると言える。このよ うな英語教育の環境の中で，独立した「英文法」の科目は文部科学省の学習指導要領には載せられていない。},
  language = {ja}
}

@article{潜在意味解析などを利用した英文用例の自動生成,
  title = {{潜在意味解析などを利用した英文用例の自動生成}},
  author = {来住, 伸子 and 岸, 康人 and 久島, 智津子 and 田近, 裕子},
  year = {2015},
  month = aug,
  journal = {情報科学技術フォーラム講演論文集},
  volume = {14},
  number = {2},
  pages = {65--66},
  url = {https://ipsj.ixsq.nii.ac.jp/ej/?action=pages_view_main&active_action=repository_view_main_item_detail&item_id=153692&item_no=1&page_id=13&block_id=8},
  language = {ja}
}

@misc{前置詞一覧,
  title = {{英語前置詞一覧　完全版}},
  url = {http://haranonaka.com/download/prep/full_prep.pdf},
  language = {ja}
}

@article{対訳コーパス,
  title = {{文脈を考慮したタグ付き対訳コーパス}},
  author = {内元, 清貴 and 須藤, 清 and 村田, 真樹 and 関根, 聡 and 井佐原, 均},
  url = {https://www.anlp.jp/proceedings/annual_meeting/2004/pdf_dir/B5-3.pdf},
  language = {ja}
}

@misc{代名詞のit,
  title = {{英語の代名詞itの意味は「それ」だけではない！itの使い方をわかりやすく説明}},
  author = {トイグル},
  journal = {トイグル},
  url = {https://toiguru.jp/pronoun-it#smoothplay2-1},
  abstract = {6月30日の進捗報告書の具体例で使用 また、代名詞のitの説明},
  language = {ja}
}

@article{大学生は5文型を理解しているのか,
  title = {{大学生は「五文型」を理解しているのか-共通項目によるラッシュモデル分析-}},
  author = {柳川, 浩三},
  journal = {KATE Journal},
  number = {30},
  pages = {15--28},
  url = {https://www.jstage.jst.go.jp/article/katejournal/30/0/30_2/_pdf/-char/ja},
  language = {ja}
}

@article{第二言語_英語冠詞,
  title = {{第二言語として習得される英語冠詞の使用状況と語用分析-日本人と中国人の実例の対象研究}},
  author = {戴, 愛玲},
  pages = {19--25},
  url = {https://opac.ll.chiba-u.jp/da/curator/105185/S18817165-335-P019-DAI.pdf},
  language = {ja}
}

@misc{中学校学習指導要領,
  title = {{中学校学習指導要領（平成29年告示）}},
  year = {平成30年3月},
  publisher = {{文部科学省}},
  url = {https://www.mext.go.jp/content/20230120-mxt_kyoiku02-100002604_03.pdf},
  language = {ja}
}

@misc{中学校学習指導要領解説,
  title = {{【外国語編】中学校学習指導要領（平成29年告示）解説}},
  author = {文部科学省},
  year = {平成29年7月},
  publisher = {{文部科学省}},
  url = {https://www.mext.go.jp/content/20210531-mxt_kyoiku01-100002608_010.pdf},
  urldate = {2023-05-22},
  abstract = {p9.内容の改善・充実　小学校で学習する600～700語に加え、現行の「1200語程度」の語から五つの領域別の目標を達成するための言語活動に必要な「1600～1800ご程度」の語に改定した。 p34.　中央教育審議会においては、小学校で600～700語程度、中学校で1600～1800語程度、高等学校で1800～2500語程度を指導することとして整理している。 p39.　文構造},
  language = {ja}
}

@article{呈示色の典型性,
  title = {{呈示色の典型性が画像の記憶に及ぼす影響（1）}},
  author = {川上, 正浩},
  year = {2008},
  journal = {The Human Science Research Bulletin},
  number = {7},
  pages = {83\textasciitilde 90},
  url = {https://core.ac.uk/download/pdf/229397923.pdf},
  language = {ja},
  file = {C\:\\Users\\m1tsu\\Zotero\\storage\\QFW97E9P\\川上 - 2008 - 呈示色の典型性が画像の記憶に及ぼす影響（1）.pdf}
}

@article{典型色_01,
  title = {{呈示色の典型性が画像の記憶に及ぼす影響}},
  author = {川上, 正浩},
  year = {2008},
  journal = {The Human Science Research Bulletin},
  number = {7},
  pages = {83\textasciitilde 90},
  language = {ja},
  file = {C\:\\Users\\m1tsu\\Zotero\\storage\\QS2QY8G2\\川上 - 2008 - 呈示色の典型性が画像の記憶に及ぼす影響.pdf}
}

@article{典型性_記憶,
  title = {{刺激および背景の色典型性が単語の短期記憶と学習効率に及ぼす影響}},
  author = {久保, 伊織},
  url = {https://behavior.hus.osaka-u.ac.jp/2021/graduation2020/2.%E5%BF%9C%E7%94%A8%E8%AA%8D%E7%9F%A5/14_%E5%BF%9C%E7%94%A8%E8%AA%8D%E7%9F%A5_%E3%81%8F%E3%81%BC%E3%81%84%E3%81%8A%E3%82%8A01A17039_1(%E4%BF%AE%E6%AD%A3).pdf},
  language = {ja}
}

@misc{東京大学係り受け,
  title = {研究成果},
  author = {東京大学, 宮尾研究室},
  year = {ja},
  publisher = {{宮尾研究室}},
  url = {https://mynlp.is.s.u-tokyo.ac.jp/ja/projects},
  abstract = {係り受けとかの}
}

@techreport{日英文パターン辞書,
  type = {{研究課題}},
  title = {{非線形言語モデルによる日本語単文の意味解析基盤技術}},
  author = {村上, 仁一 and 池原},
  year = {2009},
  number = {19300049},
  institution = {{鳥取大学}},
  url = {https://kaken.nii.ac.jp/ja/grant/KAKENHI-PROJECT-19300049},
  abstract = {単文の日英文パターン辞書を用いて日英パターン翻訳を行い、文法構造を英語に近づける。},
  language = {ja}
}

@article{日本で使われる5文型,
  title = {日本の学習文法で使われる5文型について（下）},
  author = {渡名, 勉},
  year = {2018},
  journal = {人文・自然・人間科学研究},
  volume = {40},
  pages = {125--146},
  file = {C\:\\Users\\m1tsu\\Zotero\\storage\\SSXBK5LV\\渡名 - 2018 - 日本の学習文法で使われる5文型について（下）.pdf}
}

@article{日本語と英語の違い,
  title = {{日本語と英語の違いを意識した英語学習 \rule{1em}{1pt}語順、時制を中心に\rule{1em}{1pt}}},
  author = {佐藤, 秀樹},
  year = {2015},
  journal = {長野大学紀要},
  volume = {37},
  number = {2},
  pages = {1--12},
  url = {file:///C:/Users/m1tsu/Downloads/nagano_37-02-01.pdf},
  language = {ja}
}

@article{日本語を返さずに直読理解,
  title = {伊藤和夫の「受験英語」教育における「教養主義」:「構文主義」との関係から},
  author = {藤村, 達也},
  journal = {日本英語教育史研究},
  number = {34},
  pages = {131--148},
  abstract = {日本語を介さずに英文の内容を直読理解することこそが「読む」ことであるとした。 日本語を介して英文を訳し、学習が習熟することによって、日本語を介さずに英文を内容を「直読直解」でき、読むことができるようになる。}
}

@article{品詞_01,
  title = {大学生に対する品詞の理解度調査から見た英文法学習と国語科文法学習との連携の可能性},
  author = {神谷, 昇 and 小山, 義徳 and 西垣, 千佳子},
  year = {2018},
  journal = {千葉大学教育学部研究紀要},
  volume = {66},
  number = {2},
  pages = {59\textasciitilde 64},
  url = {https://opac.ll.chiba-u.jp/da/curator/105128/},
  urldate = {2023-05-10}
}

@article{品詞_02,
  title = {{「英語ノート」における品詞割合と動詞の種類}},
  author = {神谷, 昇 and 長谷川, 信子 and 長谷部, 郁子 and 町田, なほみ},
  year = {2010},
  month = mar,
  journal = {Scientific approaches to language},
  volume = {9},
  pages = {233\textasciitilde 258},
  url = {https://kuis.repo.nii.ac.jp/?action=pages_view_main&active_action=repository_view_main_item_detail&item_id=663&item_no=1},
  language = {ja},
  file = {C\:\\Users\\m1tsu\\Zotero\\storage\\CY8DSKBX\\神谷 et al. - 2010 - 「英語ノート」における品詞割合と動詞の種類.pdf}
}

@article{品詞_02,
  title = {{英語の品詞に関する研究ノート}},
  author = {高橋, 順子},
  year = {2008},
  month = mar,
  journal = {湘南国際女子短期大学紀要},
  volume = {15},
  pages = {155\textasciitilde 161},
  url = {https://tama.repo.nii.ac.jp/?action=pages_view_main&active_action=repository_view_main_item_detail&item_id=886&item_no=1&page_id=32&block_id=88},
  language = {ja},
  file = {C\:\\Users\\m1tsu\\Zotero\\storage\\TGFCB4LV\\高橋 - 英語の品詞に関する研究ノート.pdf}
}

@article{品詞について_03,
  title = {{英語教育における品詞指導の重要性再考}},
  author = {神谷, 昇},
  year = {2020},
  journal = {千葉大学教育学部研究紀要},
  volume = {68},
  pages = {323\textasciitilde 331},
  doi = {10.20776/S13482084-68-P323},
  urldate = {2023-05-12},
  language = {ja}
}

@article{負の転移,
  title = {{日本語話者が直面する英語学習における言語的障壁に関する一考察-認知様式の違いに起因する負の転移を中心に-}},
  author = {藤原, 隆史},
  year = {2020},
  month = mar,
  journal = {松本大学研究紀要},
  number = {18},
  pages = {127--134},
  url = {https://core.ac.uk/download/pdf/322496056.pdf},
  abstract = {日本語と英語の言語的差異が原因となる「負の転移」について概観した。即ち、Slobinの主張する「話すための思考」理論で説明されるもの、カテゴリー化の際に起因するもの、移動動詞様態表現の違いによるもの、視点と焦点化の違いが原因となるものである。これらすべてが、英語学習にとって負の影響を及ぼす可能性があるが、根底にあるのはどれもに日本語と英語における「事態把握の違い」によるものであると言えよう。},
  language = {ja}
}

@article{文型支援アプリ,
  title = {{文型を利用した英語のアプリ開発}},
  author = {岡野, 綾平 and 東本, 崇仁},
  year = {2017},
  month = mar,
  journal = {JSISE Research Report},
  volume = {31},
  number = {6},
  pages = {111\textasciitilde 117},
  url = {https://www.jsise.org/society/committee/2016/6th/TR-031-06-C-004.pdf},
  language = {ja}
}

@misc{文構造_樹形図,
  title = {{樹形図の基本の作り方}},
  journal = {Love Tatting and Syntax Tree Diagrm\textasciitilde タティングレースと英語の日々\textasciitilde},
  url = {https://love-tatting.info/basic-structure-of-syntaxtreediagram/},
  abstract = {文\textrightarrow 主部と述部\textrightarrow 句\textrightarrow 品詞},
  language = {ja}
}

@article{文構造の相違,
  title = {{日本人と英語国民との文章校正の相違について}},
  author = {村田, 年},
  year = {2001},
  journal = {言語文化論叢},
  number = {9},
  pages = {57\textasciitilde 71},
  url = {https://opac.ll.chiba-u.jp/da/curator/900024323/KJ00000204245.pdf},
  language = {ja}
}

@article{文構造の捉え方と熟練度,
  title = {{文構造のとらえ方と熟達度 \rule{1em}{1pt}五文型に沿って\rule{1em}{1pt}}},
  author = {柳川, 浩三},
  url = {https://www.jstage.jst.go.jp/article/katejournal/32/0/32_1/_pdf/-char/ja},
  language = {ja}
}

@article{文構造作図,
  title = {{文構造の作図 Web アプリを利用した英文精読授業の新しい可能性－正しく読めているかを可視化する－}},
  author = {木村, 修平},
  journal = {コンピュータ＆エデュケーション},
  volume = {50},
  pages = {2021},
  url = {https://www.jstage.jst.go.jp/article/konpyutariyoukyouiku/50/0/50_104/_pdf},
  abstract = {文構造作図webアプリ},
  language = {ja}
}

@article{文構造理解の調査報告,
  title = {{高校生の文構造理解に関する調査報告\rule{1em}{1pt}整序問題にみる文型別誤答分析\rule{1em}{1pt}}},
  author = {西嶌, 俊彦},
  pages = {53--59},
  url = {https://naruto.repo.nii.ac.jp/?action=repository_action_common_download&item_id=26552&item_no=1&attribute_id=25&file_no=1},
  language = {ja}
}

@misc{文部科学省_中学校,
  title = {{【外国語編】中学校学習指導要領（平成29年告示）解説}},
  year = {平成29年7月},
  publisher = {{文部科学省}},
  url = {https://www.mext.go.jp/component/a_menu/education/micro_detail/__icsFiles/afieldfile/2019/03/18/1387018_010.pdf},
  language = {ja}
}

@article{母語を活かした英語学習法の開発,
  title = {母語（日本語）を活かした英語学習法の開発-気づきの双方向的な広がりを促す-},
  author = {中尾, 佳行},
  year = {2020},
  month = mar,
  journal = {大学教育論叢},
  number = {6},
  pages = {123--144},
  url = {https://fukuyama-u.repo.nii.ac.jp/?action=pages_view_main&active_action=repository_view_main_item_detail&item_id=8946&item_no=1&page_id=31&block_id=65}
}

@article{國宗2019,
  title = {{プログラミング導入演習に対して学習支援システムと自己調整学習が与える影響の分析}},
  author = {國宗, 永佳 and 仲林, 清},
  year = {2019},
  journal = {電子情報通信学会 通信ソサイエティマガジン},
  volume = {13},
  number = {2},
  pages = {100--109},
  language = {ja}
}
